\classdescription{Geodata}
{}
{
\begin{signatures}
	\item[insertNodes(nodes : vector<Node>*)] Speichert die Liste von \type{Nodes} in eine interne Datenstruktur und überschreibt die alten \type{Nodes}.
    \item[insertWays(ways : vector<Way>*)] Speichert die Liste von \type{Ways} in eine interne Datenstruktur und überschreibt die alten \type{Ways}.
    \item[insertRelations(relations : vector<Relation>*)] Speichert die Liste von \type{Relations} in eine interne Datenstruktur und überschreibt die alten \type{Relations}.


	\item[load(path : const string\&)] Deserialisert die in der Datei enthaltenen Daten und speichert sie intern.
	\item[save(path : const string\&)] Serialisiert die intern gespeicherten Daten in die Datei.
\end{signatures}

\vspace{1em}
\textit{Get/Set-Funktionen:}
\begin{smallsig}
  \item[getNodeIDs(rect : const Rect\&) : vector<int>*]
	\item[getWayIDs(rect : const Rect\&) : vector<int>*]
	\item[getRelationIDs(rect : const Rect\&) : vector<int>*]
	\item[getNode(id : NodeId) : Node*]
	\item[getWay(id : WayId) : Way*]
	\item[getRelation(id : RelId) : Relation*]
\end{smallsig}
}
{}
{
\begin{signatures}
\item[containsData(rect : const Rect\&) : bool]
    hinzugefügt, um festzustellen, ob überhaupt Daten in dem angefragten Rechteck liegen.
\end{signatures}
}
